png_extractor - Ruby-скрипт, предназаначенный для поиска информации в PNG-файлах

Вот основной функционал:
1)Разложение PNG-файла на чанки с возможностью записи содержимого в отдельные файлы
2)Подсчёт CRC-сумм, регистрация их несоответствия ожидаемым
3)Извлечение данных, записанный после чанка IEND
4)Регистрация наличия чанков неизвестного типа

png_extractor_win.rb - версия для Windows
png_extractor - версия для *nix

Для использования требуются интерпретатор Ruby и модуль bindata.
Установка модуля:
gem install bindata

Описание ключей:
-h, --help - вывод справки
-c, --crc - обработка чанков только с битыми CRC
-e, --end - извлечение только информации после чанка IEND
-t, --type - обработка только чанков определённого типа (возможно использование регулярных выражений)
-u, --unknown - обработка только чанков неизвестного типа
-d, --directory - указание директории, куда извлекать данные (./extracted по умолчанию)
-n, --no-extract - только отображение результатов проверки, без извлечения

Примеры использования:

png_extractor test.png

Самый простой вариант. Выполняются все проверки плюс весь файл раскладывается на чанки, которые
запишутся в папку extracted

png_extractor -n test.png

Здесь никаких файлов создано не будет, но также будут проведены все проверки

png_extractor -e test.png

Здесь извлекаются данные из конца файла

png_extractor -d output -u test.png

Здесь будут извлекаться только данные из чанков неизвестного типа и записываться в папку output

png_extractor -cn test.png

Здесь на экран выведутся названия чанков с битыми CRC, без извлечения

png_extractor -t "/text|itxt/i" test.png 

Здесь будут извлекаться чанки типа iTXt и tEXt (i в конце - игнорировать регистр)